指不認同楊官「歪風」判詞

指不認同楊官「歪風」判詞

頭條

【本報訊】改判三子入獄的上訴庭副庭長楊振權（圖）曾在判詞中提到香港社會近年瀰漫一股歪風，指有有識之士鼓吹違法達義，以至有人以追求心中理想或行使憲法權為藉口而肆意作違法行為，更指本案便是歪風極佳例子。終院法官在判詞尾段特別點名指不認同楊官看法，因其說法會令人覺得重判三子是因三子受歪風鼓動而犯法，明言並非正確判刑基礎。

將他人罪責加諸三子

終院指楊官看法令人覺得重判三子是應該的，因三子犯法行為是受他人、即相關有識之士慫恿而作出，但本案沒證據顯示上訴人受慫恿犯案，楊官似乎以此作加刑理由，是忽略個別上訴人罪責，及將他人罪責加諸三子身上，這並非判刑的適當基礎。

但終院同時指，楊官看法未有反映在由上訴庭法官潘兆初撰寫的判刑指引，因此楊官評論未有影響終院對判刑指引分析結論。

楊官去年8月判詞中提及，社會近年瀰漫一股歪風，包括有識之士在內鼓吹違法達義，鼓勵他人犯法，批評該等人士公然蔑視法律，不但拒認違法行為有錯，更視為光榮和值得自豪。該些傲慢和自以為是想法對部份年輕人造成影響，致他們在集會、遊行或示威時隨意破壞公共秩序及公眾安寧，本案正是表現歪風極佳例子。

■記者楊思雅

相關新聞

終院判詞重點
頭條 4小時前

終院：公民抗命在港獲承認藉違法行為抗不公義 過程必須和平
頭條 4小時前

學者：新指引不適用於佔中 東北案
頭條 4小時前

羅冠聰：香港民主運動輸咗一仗
頭條 4小時前

可再參選 恐如周庭遭DQ
頭條 4小時前

公民廣場僅有限度重開
頭條 4小時前

重奪公民廣場案 三子上訴得直免入獄終院指日後非法集結涉暴力可判監 黃之鋒：糖衣包裝嚴厲判決
頭條 4小時前